<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="help_page_intro">Página de ayuda de VNCpp\n</string>

    <string name="title_section1">Manejo principal</string>
    <string name="text_section1">
     Para crear una nueva conexión pulse el icono "+" en la barra superior de Acción.
     Una vez dentro, es necesario especificar la IP del servidor, así como un nombre de
     identificación de la conexión.\n
	 El puerto por defecto es el 5900, pudiendose cambiar.\n	
     La contraseña es opcional.\n
     El desplegable de calidades sirve para indicar la calidad de la imagen.\n
    </string>

    <string name="title_section2">Desplegable de opciones</string>
    <string name="text_section2">
	La opción de Configuración permite, a través de dos switchs de selección, marcar
    si se recuerda o no la opción de confirmar salida, así como ocultar el
    cursor o no.\n
    </string>

    <string name="title_section3">Control de pestañas</string>
    <string name="text_section3">
		Puede cambiar de pestaña pulsando sobre las etiquetas RECIENTES o FAVORITOS.\n
    </string>
    
	<string name="title_section4">Añadir a favoritos</string>
	<string name="text_section4">
		Para añadir a favoritos únicamente hay que clicar sobre el icono con forma de estrella.\n
		
		Para quitar esa conexión de favoritos, se pulsa de nuevo el icono marcado, quitandose de
		la sección de favoritos.\n
    </string>
    
	<string name="title_section5">Opciones de conexión</string>
	<string name="text_section5">
		Al pulsar sobre una conexión de la lista, se presenta un menú de opciones. Desde ahí se
		puede conectar, mostrar la información de la conexión, editar y eliminar dicha conexión.
		También se puede conectar pulsando el icono de la derecha con forma de flecha.\n
    </string>
    
	<string name="title_section6">Menú lateral</string>
	<string name="text_section6">
		Una vez cargada la imagen se puede acceder al menú de opciones, tanto desde el botón 
		físico del terminal, como ARRASTRANDO desde la IZQUIERDA DE LA PANTALLA para sacar
		el menú lateral.\nUna vez ahí se puede mostrar teclado, mandar teclas, centrar imagen
		y desconectar.\n
    </string>
    
	<string name="title_section7">Manejo</string>
	<string name="text_section7">
		Para hacer click, simplemente haga una pulsación con el dedo.\n
		Para hacer dobleckick, mantenga presionado el dedo sobre la pantalla durante unos 3 segundos.\n
		Para hacer zoom, coloque un dedo sobre la pantalla, mientras con otro dedo alejas o acercas del primer dedo,
		a modo de pinza\n
    </string>
    
	<string name="title_section8">Envío de teclas especiales</string>
	<string name="text_section8">
		Para mandar eventos ctrl, alt, supr, shift, basta con seleccionar la tecla "Combo teclas",
		y en la ventana emergente seleccionar las teclas que se quieran enviar. \nLas teclas función (F1, F2, etc) y el resto
		de letras, se pueden seleccionar desde el botón central "Teclas".\n
    </string>

</resources>
